【口罩文宣】錯誤戴口罩不可保命！戴口罩Do / Don’t ！

戴口罩係一件好普通嘅事

但無論用外科口罩、N95、眼罩、著保護衣又如何
錯戴，用錯方法除口罩，掂口罩，同無戴無分別。

乖～襯今次機會學返個正確手勢。

話知你用外科口罩

1 口罩戴法
2 戴口罩注意事項

想講 2 戴口罩注意事項 先

1 /戴咗 唔好再掂 掂完即刻清潔雙手
最多人會忽略嘅位置
有時可能移位，咳 / 打乞嗤，唔覺意掂咗口罩一下，就算一下都應該要洗手。
口罩外層係最污糟嘅地方，掂一下就係掂污糟嘢。
上堂嗰陣啊sir教落，當你每一次都覺得口罩外層係屎，好污糟，咁你就會記得一掂就要洗手，消毒火酒，酒精搓手液。

2 / 一除口罩就要dum！不要重用！
有時食飯、落一落街、「除一除 好快就戴返」嘅心態，
一餐飯十幾分鐘 又要開一個新口罩好煩又浪費，
但舊口罩外層係expose出面嘅環境又菌又污糟、內層係你嘅鼻涕，汗，體液.. ...
你除完口罩到底係向外放 定向內放？
戴返又係咪乾淨？
對自己好啲 用一個新口罩啦～
試過岀街見到有人個口罩起毛粒都仲用緊

3 / 飲水 講嘢 不要試著向下拉低口罩 試著打側由橡筋拉開一邊
都係嗰句 外層係最污糟嘅地方
將外層重疊係下巴位置，你個嘴同鼻食到正一正，戴幾耐口罩都無用啦。

圖中支狗明顯係怕熱
不過個動作同大部分人飲水食嘢一樣 鐘意拉低

依三點都係返工 / 岀街見大部分人最易岀事嘅位
同無戴無分別

推

Push

1 口罩戴法

Common嘢唔講 想Focus最易岀事嘅位
- 正反面掉轉
- 鐵線未有緊貼鼻樑
- 外露鼻子
- 未能完全覆蓋下巴

1 / 正反面掉轉
後果：口罩只是飾物
解決方法：
用藍、綠、灰口罩 另一面係白色 白色向自己
同色口罩：用手感分別 外層正常都比較鞋手
外層用不織布，經防潑水處理，可預防飛沫傳染，中間層是靜電過濾層，具有過濾細菌的效果，內層則採用吸水材質，可吸收配戴者所產生的口沫。

2 / 鐵線未有緊貼鼻樑
後果：有空位 飛沫依舊由外面飄入去 / 由入面散岀嚟
解決方法：跟正確方法戴 就一定無錯
Step 1 - 橡筋掛耳仔
Step 2 - 按鼻樑拉口罩落下巴 並確保完全覆蓋下巴
Step 3 - 再final check口罩緊貼鼻樑、面兩側
Step 4 - 禮成

3 / 外露鼻子
4 / 未能完全覆蓋下巴

解決方法：一係唔好戴 一係認真少少
講都覺得嘥氣

最後， #唔封關就罷工 #撐醫護罷工
願榮光同平安歸香港
各位保重

認真post冇人睇既
但食飯都換真係幾難
一日3餐出去食咪用4個罩

食飯除低對摺，放入密實袋得唔得？

唔明

如果口罩外層係好污糟, 咁執面, D衫, 全部野係咪一樣咁污糟?

眼鏡撚表示
一戴左罩副眼鏡好易鬆
有冇咩方案

學完野推一下

正解 所以醫護有工作服 有ppe
但如果你話岀街衫 避到幾多得幾避
所以返屋企我會即刻換家居服

咁一般人日常跟本注意唔黎.......

等睇環保撚咬死你
口罩不可降解，食個飯又換要幾多口罩先得

成日掂到
就算肯勤換都無咁多口罩

綁係個架到

有少少灰心㗎 都打咗我幾個鐘
岀街見到好多都亂咁嚟
所以想岀post好耐 打咗算係心安理得 其他唔理啦

明嘅 餐餐換又係煩啲嘅
不過你問我 我一定係教最正路嘅方法比你

如果真係無咁多口罩 如果你係公司 而公司你又知係無人病
一次半次好啦

可唔可以講埋點樣掉口罩
有人話唔好摺直接掉
有人話要摺 再搵膠袋密封再掉
邊樣啱？？

多謝巴打教路

我係睇到你係其他post comment個段字先click入黎
努力幫你推出去

拎住兩邊條繩除落嚟，唔好摺，直接揼落有蓋垃圾筒

係房換完衫d衫點處理？
聽人建議武漢人要劃個受污染區，換曬衫先好入屋企其他範圍

我都有戴眼鏡 無依個問題喎
Errr... 一係較返緊個眼鏡鼻樑個托 用個托壓住個口罩
一係掂完口罩 清潔雙手 火酒 酒精搓手液係時候要入手

唔係挑機
但你除出街衫，係咪要洗完手先著家居衫?
出街衫係咪又要漂水消毒
係咪又要即刻沖涼洗頭先掂屋企嘢
如果唔係都一樣會傳到病毒去屋企嘅嘢

所以襯今次改變下日常習慣 好事嚟

點解我覺得你係ICC

我想問pm2.5嘅口罩有冇用
都係三層

Push
有用po

無咁多口罩
唯有唔食飯

眼鏡瘋狂起霧

好老實 醫院無一樣嘢係環保
口罩、體溫槍個膠、抹手紙、床墊、每一個消毒完用膠袋密封嘅kit 、唔知數到幾時
一次性 要消毒就係咁

屋企有盒藍色既口罩
一開始我都係藍色向外係 白色向自己
但藍色向外既話個摺位向上
上網睇有摺位應該要向下
所以我都唔知邊面先係向外

洗手、消毒火酒、酒精搓手液
三揀一

病毒可以停留空氣幾耐而仲保持傳染性？

去黃大仙，槍頭香，大仙佑香港

push

我不嬲都成日洗手既，
問題係啲口罩驚唔夠
2，3百個宜家一日兩個好快玩完

帶個確定係乾淨嘅膠袋仔去裝
有無得諗

見有日本仔教對摺拉開再戴再整實

呢個先最煩

幫手推推

支持樓主

你個口罩戴過，對出果面已經污糟左
放入密實袋姐係等d細菌痴住入面果層

推！！

Pishhh

好文必需推

潔癖撚表示出完街一返到屋企就洗頭沖涼

Tui

重要POST 推

如果想呻鼻涕應該點做

呢個post 要推, 保命緊要

盡量唔好出去食 你點知個廚房佬中招架

岩呀 而家直頭應該要個個都返到屋企就沖涼洗頭

我習慣用左右各兩隻手指尖由耳仔除橡根
用自己嗰面 好快對摺 用橡根輕捲 （確保佢無彈開）就dum

assumes 你健健康康
第一 我覺得重點係快 唔係叫你慢慢同個口罩培養感情 好細心咁包靚佢 目的係唔好比外層彈開

第二 盡量 最好唔好掂到外層

第三 洗手

眼鏡起霧唔教下點做？
一片霧噉遮鳩住哂
唔洗等肺炎已經俾車收你皮

其實有霧應該已經代表有錯/口罩唔岩size?

重要post

Lm

如果口罩戴下戴下低左 想拉翻高點算

又真
帶住家飯算
但食飯盒都要除口罩

Pudj

但有人話內外都唔好掂
巴打點睇

係咪唔夠貼 我帶眼鏡都冇係咁起霧

多謝樓主
有用

成袋都係細菌
你仲伸隻手入去

本來醫療就好食資源
唔係點解咁重負荷

入門口會全身噴酒精

唔該樓主

邊隻好想買

拉高之後洗手/酒精搓手液/消毒濕紙巾

幫推
戴錯分分鐘仲污糟過唔戴

分前後 條線痴住嗰邊就係後 可唔可以咁講

火酒
非9up 主要噴啲外套同袋

p

又真係好少洗袋
而家去買先

當然唔得

好事嚟㗎 有討論先可以brainstorming
不過你講得啱
我真係一返到會洗手 換衫 即刻沖涼洗頭

你個鐵框唔夠貼個鼻

有用，多謝樓主

Icc stand for ?

漏氣，正常呼吸唔係專登噴氣係唔會起霧

Sorly

唔使對折直接掉

認真post
推

呢D真係要

有無解決方法好煩
btw有冇人好鐘意聞自己個口陣味

有冇方法帶住口罩食飯

唔想亂答你
公司用咩 我用咩

快啲死啦

係咪口罩太厚

啲口罩好貴，下下開新邊有咁多錢

當時體溫較高
例如追完巴士、室內出室外

唔明喎
有無鐵線位？

不如今次貼文宣貼呢啲我覺得好多人會睇

咁外套要即洗？一般外套較厚唔易乾，而且唔會有一般衣物咁多，應該點處理？

巴打提出既係岩，但好難說服到人跟
的確口罩外層污糟，但衫褲鞋，甚至皮膚表面都污糟
唔通只帶口罩，唔著保護衣，唔食個晏之後將全身衣物換晒，就等於
「同無做防禦措施無分別」?
每做多個step就會安全d，但亦都有成本，令人唔方便，花更多錢同時間
而每個step個重要性有幾大，個post冇詳細講，但有幾唔方便，相信大家都想像到
如果樓主係專家，建議講得詳細d
單係「唔做齊ABCDE咁多樣野，就會更易接觸到菌」，好多人都識講，但冇更詳細資料好難令人想跟 / 有足夠資料判斷跟唔跟

學術嘢無認真聽書

病毒無法自力移動。只能藉由感染者的噴嚏和咳嗽飛沫移動，又或是附著在物品上，靜靜等待機會入侵人體。離開人體一段時間後，病毒就會乾掉死亡。然而研究發現，冬季時，病毒藉由噴嚏、咳嗽離開人體後，還能在空氣中飄浮30分鐘。

因水氣會增加病毒的重量，所以在溼度較高的環境中，病毒較容易掉落地面。而冬天因為較乾燥，空氣中的水分較少，病毒自然飄得較久。

3 / 飲水 講嘢 不要試著向下拉低口罩 試著打側由橡筋拉開一邊
即係除一邊?

難得有認真po

幫推

原來飲水要拉側邊

屋企口罩無乜貨

無得餐餐掉

多謝手足

每日用緊三個 我都驚 唔知頂到幾耐
諗住再入手多幾盒

有用po 推

推呀

帶口罩 耳仔會好痛

澳門重叫人一日用一個，不過都好過香港正苦

其實咩方法塊得 目的係口罩有緊貼你塊面
不過我真係見有人就咁戴上去 面頰空間可以放手指尾

有啲人嘅鼻形特殊
如果下下都貼到鼻就真係太神奇

辛苦你了巴打，我有睇曬，會跟足

咁我做gym點算

咁朋友嚟屋企玩點好
係咪要全屋消毒?
聽日早午晚都有人嚟拜年

放到遠一遠 唔好近自己日常郁動嘅空間
噴清潔劑
盡量一兩日會洗

我地係咪買左同一盒口罩

我會噴手機

大力推
唔郁…

Push多謝ching教路

巴打我有睇嫁
你唔講我都唔知原來唔可以拉得口罩飲水thanks

打側除口罩 呻鼻涕 完事 戴返 清潔雙手

Assum屋企公司點都乾淨過街

可以印出黎做文宣牆

我口臭

Thx巴打

g持

Thz bro

口罩太大，但冇其他size既口罩，我喺條繩到打個結，變短左，咁樣個口罩就唔鬆，但有冇問題？

我靜係會掂橡筋

坐巴士見過小妹妹撚口罩 除口罩 兩手合實 三文治咁夾住口罩
不得了

我覺得有個位冇乜人注意
就係袋/書包
直接用1比99抹就得?
定係我用雨袋粒住佢，翻到屋企除落嚟洗雨袋，然後日日輪住換咁會好啲?

如果剩係放一次 係唔會痴住入面個層

之前見有人會打個叉再戴
即係個條繩會X咁
見側面睇勁大個lon

不得了

推！
見親啲人拉個口罩落下巴都覺得驚驚
好鬼污糟

支持醫護
不封關即罷工

真係一直無試過因為戴眼鏡而起霧
戴過幾款都無事

利申 見你問先上網search「口罩 眼鏡 起霧」

我尋日試過以下方法，似乎可行 :

帶定一張唔要嘅 A4 紙，預先就住口罩大小分三摺。
食飯果時先酒精搓手，打開A4 平放枱面
將口罩除左平放紙上，摺好。
放枱面一角用野壓住，唔好惦。
酒精搓手，消毒紙巾抹枱面。
食完再帶番，張紙再摺多幾次落垃圾桶。
當然前後都酒精搓手。

推推推

+1正係掂橡筋

n95 兩橡筋縛後腦嗰一款 我會用剪刀 剪
因為呢一款喺除嗰陣個罩要好似除衫咁除
除嗰陣唔小心就會反轉個罩搞到掂到面/額/頭髮
用完之後 消毒把剪刀 洗手

每次望到啲人戴到咁 我會戴住口罩 恥笑

樓主講得好岩 好多人忽略左拉落下巴呢個污糟既習慣

個人認為 分質感無咁易錯
因為質感都幾大分別

唔係有眼鏡防霧劑咩

認真post, 推

咁正路你班朋友唔係污污糟糟掛？
正常家居清潔 最尾用滴露抹下sofa 拖下地
你期待咩答案

係

咁好正常喎

咁如果錢可以買起你條命 okay
不過話比你知正路應該係咁

你要怪責唔應該怪責講真相比你聽嘅人
而係令到你要買口罩 搶購口罩嘅人

認真post仲要排得咁靚，唔推唔得

推呀！

推
咁扔係咪吊住條橡筋扔，唔駛摺？

推
今日行過已經見到有兩三個人反轉個口罩戴

呢個鐵線位向外
向內個層個鐵線位係唔明顯

唔想答你 maximum 24小時 頂盡要換

因為事實上 infection control 真係希望你可以一除就換

推一下

得！簡單啲講，一係學佢咁戴，一係索性少出街

唔得架
我發現台灣/日本嘅口罩
都係條線痴住係裡面
但香港個啲係調轉

如果要飲水咁點
一日咪換十幾個口罩

自己試下邊面防水
防水向外

如果用專for口罩防霧個啲海綿會唔會令個口罩保護能力差咗

其實我長期有個噴壺入定火酒
一入門口先噴全身再入屋

而家返到屋企
就拎紙巾濕d消毒酒精抹電話, 眼鏡
之後掉左個口罩, 除晒d 衫褲擺落洗衣機
洗完手先著返屋企衫

我明亦睇得岀普遍都只係想方便、快、唔好煩
但要衛生就無方便
要方便好難有衛生 正比 無shortcut

我只係個讀完書又做過下嘢嘅小書僮
要再做做功課要睇文

口罩前後分別 可以睇埋摺痕方向

通常外層摺痕向下，而內層摺痕向上
如果調轉左戴，啲細菌就兜住左架啦

我係普通餐廳做野。
我哋全公司嘅人已經帶唒口罩已經做足哂。
我亦見到有好多人有帶口罩亦都好有意識係好事。
但係我想講一樣野你地戴完嘅口罩可唔可以自己拎返走。
因為真係好核突俾D意識好唔好
唔好要人汁你手尾
大家都唔想病

原來係咁

咁你邊面向外

推 講多過平時啲po

點都好過你拉低 將外層重疊下巴 最近你個嘴嘅位置

好似扑野咁，唔想條女有左就全程戴住

好驚...

睇完你話同無戴無分別，腦海中閃過一個臉頭，
咁煩，不如唔好帶

可唔可以四邊cover貼住你塊面？
主要係唔想有空間

好似 #200 有好多個窿係左右兩側
其實同無戴無分別

平時做晒食飯除一除，飲啖水果d，咁即係同無戴口罩一樣，咁都係慳番買口罩錢

者係有塵就得？

我從來都無辦法貼到實
一定有位漏風
所以我半放棄

罷工

噴水
例如： 水炮車

係 食菌食到正一正

要對摺先放
外面（有色）內摺，可以減少啲菌痴到其他地方
最多只好咁做一次，即係食一次飯都仲ok

利申：睇一個日本醫學節目教嘅

好有用！多謝巴打！

屋企口罩兩邊同色
有一面滑既 一面鞋既
係咪滑既外面？因為外層防水？
定係用條帶嚟分別都得？

無肺炎都要啦呢D
條街污糟極

漱口水

唔該...

急問...

入污染區要著保護衣啦，果個王交叉入完去出番黎即拎野，好想知佢係咪真係無事

我諗香港黎講一般人進出醫院要注意D衛生。

學到好多野

日本口罩？
試過用日本口罩 都有鞋同滑之分
係咪都摸唔到不織布？

以前老母同我講 個口罩一濕左就唔可以再用（我既意思係裡面 向自己白色個層）
係我中學既時候 我班同學好似都知入面濕左就唔可以用
於是佢地會加一張紙巾係裡面 姐係紙巾->口罩
咁樣有無用？定係根本廢？

利申我無加過 因為帶住個口罩已經好焗

都係講真相比大家知啫
好似我錯咁

要推一推

好似太空人番地球一樣
BTW 可以考慮下。
我自己就火酒噴門把手。

放邊㗎？未聽過
願聞其詳

藍色

如果2側有小小氣噴出嚟 係咪太大？

係咪姐係鞋面,有顏色果面係外面,滑面無顏色果面係入面?個線頭可唔可以分底面?

想問問樓豬
係味可以用摺紋分底面？
外層摺紋係味一定要向下？

定要較啲咩位？

我都係咁諗，其實無咩可能無菌，只能話盡量乾淨。
少摸眼鼻

試下#205

我有㗎
平時啲紙巾 無論鼻涕就一定拎 抹餐具 抹枱 我都有拎

我用藍色做面 見條鐵線係藍色個面

學下日本人D標準就差唔多。

直接個鼻托係個罩上面就OK

問題係,現在口罩都開始不足

呢舊嘢痴喺口罩鐵線位

就咁望藍色似外層
我會用藍色做面

請問有冇人知真定假？

推
好有用

我自己係將眼鏡果兩支棍攝入口罩條帶入面

lm

留明

Easy
掛耳仔條繩一定係貼面個邊。
正常唔會露個掛耳條繩頭比人睇

鞋嘅向外 #004

建議在兩面灑一點水滴，觀察哪一面吸水。但現時不少生產商為節省成本，以防水物質製造口罩底面，使口罩底層未能吸水；如果發現口罩兩面皆不能吸水，該口罩亦沒有底面之分。

公司好撚多人反轉戴同唔Cover鼻

Sorry 係繩頭係露岀
即係藍色向外
白色貼面。

好彩我返工有自己房
又少同人接觸
一日兩個都夠做

外科口罩纖維附有靜電，用以吸附病毒粒子。但長時間佩戴口罩時，臉部出汗，瓦解纖維的靜電，削弱口罩的吸附功能，「午膳時除下口罩，飯後重新戴上。在這過程中，空氣中的水分進入纖維，瓦解靜電，令口罩較難過濾病毒」。因此，一旦口罩弄濕或佩戴超過8小時，就需更換。

就算日日戴，日日都好多大陸人入嚟，好快會有醫護人員會感染

你用條仲試下咪知

羽絨已經冇得日日換

#323

唔建議用線頭分 因為啱啱望過屋企兩款口罩
發現唔同方向

有用post 推

有益野必需要推

唔一定架

正路應該係 因為個原因好似風琴/魚鱗一層隔住一層
盡量唔想再污糟嘢留係表面

唔知個圖你明唔明

水氣，岩岩好係春天
好很大鑊

我見識少未見過
As long as 如果係醫療公司岀嘅 佢岀得就用得
Sorry無研究

高汁幫推

多謝絲打好心提醒
Love U
絲打新年快樂，好心有好報

831

雖然咁係好，但有啲無謂，跟住又限制拎住邊度黎除，但除完又洗手，既然最後都要洗手，點除都得啦

同埋戴前洗手，我相信無人會洗完手先去廁所

所以就prefer直接死亡？

如果做med唔跟足真係會易岀事
亦係點解醫院乜都係即棄 好少re-use

如果跟唔晒 做到幾多得幾多
掂口罩 清潔雙手 可以掛？
唔好將口罩拉低放下巴 做到掛？

唔係想嚇大家錯戴同無戴無分別
而係大家有啲知識未必知
咁啱我又識少少 可以分享比大家 跟唔跟到 另一回事
決定權係大家手
起碼你知可以有咁嘅方法先

大家覺得麻煩 嘥氣
infection control 從來係一件煩膠事 明白嘅
但應該係怪責我咩？
點解唔係怪責令到人心惶惶 無抗疫嘅政府？

17年前 我仲細
17年後 我有知識 我可以唔再係屋企等 等 聽天由命

大家呢？

你真係可愛到我唔識答
只要一除左個口罩
無論你點樣摺，點樣擺，點樣袋，對出果面既細菌都有機會痴到去入面果層

曱近平

有人講過鼻高嘅人係會易起霧

唔洗手的話，你隻手有機會掂到內層污染個口罩
樓主講咗你知點做，做唔做就自己決定

推。

你可以去睇下細菌病理學101
唔好嘗試去用小聰明響細菌身上
太多太多唔同嘅conditions都影響

你要去辯駁
個人建議你唔戴口罩
個病情過咗你仲可以好得戚周圍同人講戴口罩嘅人都戇鳩

明，但尋日上日本網買左5盒呢一種既
唔知係味無撚用

摺位向下一定係外
顏色係可以唔關事
今日先見到個橙色向內 白色向外既口罩

掂橡筋 盡量唔好掂外內層 快包 然後dum
有咩方法都好 盡量最好唔好比外層彈開
用內包外 外層係入面

如果你健康的話

因為如果真係有受污染 係用紅袋

睇摺痕方向最準確

Up

屌我睇返都係
其實你喺個盒到拎出嚟嗰邊一定係向外。

但佢地啲方向不一
兩條向上 兩條向下咁
Fake 死人

論廢老值唔值得救。

Yeah 武漢肺炎第一千零一位感染者

鼻樑位點先算密封
呼氣鼻翼兩邊會有氣噴上眼

PUSH

一熱就起霧

戴口罩入𨋢然後乜都睇唔到

依家買d新口罩 好大個 戴完好鬆

[第一頁有懶人包]網購外科口罩集中討論7

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

係咪mic嗰一款？
用鐵線分上下 防水能力分前後
之於摺紋 我上網睇咗其他款都有依個剪裁
可以用住先

pish

我都係咁 塊面一熱就好多汗 攝住唔怕會跌

泳鏡

無知一問 咁落雨係咪好事黎

如果平時放lunch食飯
要行五分鐘
咁食完想用返
摺果陣要顏色向內定向外？

有運動 抵抗力好啲掛

其實，

病毒有穿透性，戴咩都無用，不過心理上感覺好少少咁解

如果真係有兩種感染途徑

一種係細菌
一種係病毒

基本上再咁落去，
人類應該要再經歷一次 黑＿病 2.０

點都好，
保護好自己，隨遇而安

其他既野，交比個天決定啦。

阿彌陀佛！

活在當下，珍惜每一天！

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

儲存乾淨地方 外層向內
盡量避免有污糟物如去wc / coughing ......

以前拎過一隻口罩
唔係橡筋
係要喺後腦綁帶
戴咗個樣好柒
但咁樣綁實就唔漏氣
但太緊又會好辛苦

用緊隻台灣野立體口罩 鼻梁位都係唔貼面 有條罅係到
咁係咪唔得

推 今日學到好多嘢

長知識

多謝

實用 推

細個嗰陣好唔鐘意依一款

可否借巴打個po內容做文宣圖

口罩若不能保持與臉部的密貼，空氣將由口罩側面滲入，嚴重減損其過濾效能。

借吧

本身影咗相有model圖 做poster咁整文宣
諗諗吓雖然會blur樣 但熟我嘅人會認得 放棄咗

推 實用文

貼堂回應
命得一條 大家唔好怕麻煩而唔帶口罩同換口罩

推文

有病一定係去警署報失
傻啦 港豬怕死一定個個都搶到口罩

係橡根位打個結
但一定要確保口罩四面可以包到塊面

今朝起身試咗
你試下除眼鏡 壓實個鼻樑 面頰 令空氣無位走去上面

0:41

試下除眼鏡 壓實個鼻樑 面頰 令空氣無位走去上面

0:41

最大問題係想買口罩都無 唔敢下下換新 燒得好快

推！

你咁講 戴緊口罩既時候 出面既細菌一樣可以痴落塊面

咁其實戴緊口罩既時候 d細菌都可以由外層走去隻眼到

諗咗我成晚
做唔到下下換新唔緊要
但要確保你保持到口罩in good shape
- 無濕(飲水整濕/汗)
- 確保無分泌 (鼻涕....)
- 戴好口罩 （覆蓋並緊貼鼻、面頰、下巴）
- 勤清潔雙手（洗手、酒精搓手、火酒）
- 避免掂外層 掂口罩就清潔雙手

其家我最重要係想多啲人知如何將口罩發揮佢最大嘅功效
大家係度睇完文 推完
希望同身邊嘅朋友 親戚 拜年無乜傾咪傾下點戴口罩
將知識普及性

多啲人知先可以避免一個中招再傳染

如果你咁講... 細菌其實就anywhere嘅
你個手機、公司電腦都可以種到菌
啫係依個emoji 🧫

病毒無法自行複製或任意移動，必須藉助打噴嚏時或者掺雜在體液裡才能傳播到其他地方。

最簡單你戴口罩嘅時候會唔會有人對住你咳 打乞嗤？
你戴口罩 通常大部分都公司同屋企 你諗都唔會係醫院化驗室啲高危地區？

正常入眼都唔係必死

眼應該有一定防衛系統

完全唔識，純9up
咁易中菌日日都眼炎

pishpish!

我就係因為線頭係面有衝突所以先咁問

我習慣分別鞋面/滑面

建議在兩面灑一點水滴，觀察哪一面吸水。但現時不少生產商為節省成本，以防水物質製造口罩底面，使口罩底層未能吸水；如果發現口罩兩面皆不能吸水，該口罩亦沒有底面之分。

我冇帶眼鏡
但鼻位點都密封唔到

壓到好似佢咁都唔得？

想問如果個CUM到鼻下巴，但側邊CUM唔唔到有無用？
屋企人臉好細買咗兒童口罩，但CUM唔晒側邊係咪應該用番成人口罩？

點講呢
鼻樑連住面果條轉彎位你金屬條冇可能密封到掛?
就係果條罅漏氣

當然啦,我講緊同帶豬咀果種密封度比,其實都封到95%

所以勤清潔雙眼 唔好捽眼

Prefer可以覆蓋成個鼻 面頰 下巴 嘴

除咗推文
希望同身邊嘅朋友 親戚 拜年無乜傾咪傾下點戴口罩
將知識普及性

巴打可否pm我比你睇下先
唔想好似之前教人摺口罩個post咁

tg kk1357923

有用post! 多謝巴打
推

政府完全冇人教
莫講話棄置方法 好多廢老連戴都唔識戴
後生就話識上網搵
廢中廢老唔靠TVB真係搞唔掂

有冇人會整正確戴口罩同棄置口罩嘅文宣
可以airdrop出去同埋派傳單
靠政府就死撚得

#445 好好人 整緊 期待下岀品啦
未有文宣圖前
拜年嗰陣親戚問你拍拖未 你問佢識戴口罩未 教埋佢地啦

整完可以send晒俾所有區議員叫佢地印出嚟喺社區派
連登仔都可以聯絡自己屋苑管理處叫佢地貼喺大堂

總之八個字 深色向外 鐵線向上 風琴向下

其實衛生署一直都有單張 教人戴口罩
不過當然就無手足整嘅咁親切

up

推 認真po

教咗親戚未啊大家

thanks樓主

求救 戴親都係眼鏡有呵氣

幫你推半下

真係戴咁耐 除咗追巴士行完樓梯 之後都無試過
有無壓實鼻樑啊？

但a4紙唔係好污糟咩？

推返 唔小心不推文

咁你咪揾乾淨囉，普通污糟又唔同有病毒。

有啊所以唔知點搞

推啊
第一次知飲水除口罩要由耳仔果邊開始除

我今日試咗 又叫朋友一齊試咗
我仲要係戴住眼鏡戴口罩真係無事
每一個唔同色就係折位 可以完全遮住塊面

Btw, 係咪我解釋得唔好？所以你用不推文回覆 無推文其他人咪睇唔到

見有啲人除咗飲水 食飯都會拉落下巴
唔知佢食飯定食菌

飲水小心啲 點飲水可以飲到濕
用紙巾印乾個嘴先？